\documentclass{scrartcl}
\usepackage{scrhack}  % resolves deprecated warnings in context of float and KOMA

%%% GENERAL PACKAGES %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% inputenc allows the usage of non-ascii characters in the LaTeX source code
\usepackage[utf8]{inputenc}


%%% KOMA OPTIONS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\KOMAoptions{
  % font size in pt
  fontsize=12,
  % parameter for size of type area, cf. KOMA script documentation
  DIV=13,
  % option for two-sided documents : false, semi, true
  twoside=false,
  % option for paragraph skip :
  %   false - indent, without vertical space between two paragraphs
  %   true  - vertical space between two paragraphs, without indent
  parskip=true,
  % option to generate a draft version
  draft=false
}


%%% TITLEPAGE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% general description of the type of the document
\subject{Bericht Handout}
% head line of the title page, here with department and logo
\titlehead{%
  \begin{minipage}{.7\textwidth}%
  Humboldt-Universit\"at zu Berlin\\
  Mathematisch-Naturwissenschaftliche Fakult\"at\\
  Institut f\"ur Mathematik
  \end{minipage}
}
% title of the document
\title{Poisson-Problem}
% optional subtitle
%\subtitle{Draft from~\today}
% information about the author
\author{%
  Eingereicht von M. van Straten und P. Merz
}
% date of submission
\date{\today}



%%% LANGUAGE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% babel provides hyphenation patterns and translations of keywords like 'table
% of contents'
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{mathtools}
%%% MATH %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% amsmath provides commands for type-setting mathematical formulas
\usepackage{amsmath}
% amssymb provides additional symbols
\usepackage{amssymb}
% HINT
% Use http://detexify.kirelabs.org/classify.html to find unknown symbols!

\usepackage{cite}

%%% MATH ENVIRONMENTS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% amsthm provides environments for typical math text structure
\usepackage{amsthm}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{bemerkung}{Bemerkung}


%%% COLORS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% define own colors and use colored text
\usepackage[pdftex,svgnames,hyperref]{xcolor}


%%% FONT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% choose latin modern font (a good general purpose font)
\usepackage{lmodern}
% fontenc and microtype improve the appearance of the font
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{microtype}


%%% HYPERLINKS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% automatic generation of hyperlinks for references and URIs
\usepackage{hyperref}


%%% GRAPHICAL ELEMENTS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% provides commands to include graphics
\usepackage{graphicx}


%%% TABLES %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% provides commands for good-looking tables
\usepackage{booktabs}

%%%% more fonts: e.g. fraktur
\usepackage{yfonts}

%%% Code Listings %%%%%%%%%%%%%%%%
% provides commands for including code (python, latex, ...)
\usepackage{listings}
\definecolor{keywords}{RGB}{255,0,90}
\definecolor{comments}{RGB}{0,0,113}
\definecolor{red}{RGB}{160,0,0}
\definecolor{green}{RGB}{0,150,0}
\lstset{language=Python, 
        basicstyle=\ttfamily\small, 
        keywordstyle=\color{keywords},
        commentstyle=\color{comments},
        stringstyle=\color{red},
        showstringspaces=false,
        identifierstyle=\color{green},
        }

%%%% Grafiken zeichnen mit tikz
\usepackage{tikz}
% Definitionen f\"ur das Flowchart
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows, shapes.multipart}
\tikzstyle{startstop} = [ellipse, minimum width=2.5cm, minimum height=0.8cm, 
	align = left,text centered, draw=black, fill=red!30]
\tikzstyle{io} = [trapezium, trapezium left angle=70, trapezium right angle=110,
	minimum width=2.5cm, minimum height=0.8cm, align = left, text centered, 
	draw=black, fill=blue!30]
\tikzstyle{process} = [rectangle, minimum width=2.5cm, minimum height=0.8cm, 
	align = left, text centered, draw=black, fill=gray!30]
\tikzstyle{err} = [rectangle, minimum width=2.5cm, minimum height=0.8cm, 
	align = left, text centered, draw=black, fill=red!10,text width=3cm]
\tikzstyle{subrout} = [rectangle split,rectangle split horizontal,
	minimum width=2.5cm, minimum height=0.8cm,align = left, text centered, 
	draw=black, fill=orange!30,rectangle split parts=3]
\tikzstyle{decision} = [diamond,shape aspect=2.5, minimum width=2.5cm, 
	minimum height=0.8cm, align = left, text centered, draw=black, 
	fill=green!30]
\tikzstyle{arrow} = [thick,->,>=stealth]




%%% MY USER-DEFINED COMMANDS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% define your own commands and abbreviations with \newcommand
% or \DeclareMathOperator
% e.g. try \R and \Span in math mode
\newcommand\R{\mathbb R}
\DeclareMathOperator\Span{span}


%%% BEGIN OF DOCUMENT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% the type-setting of the document starts here
\begin{document}

% generating the title page
\maketitle
% generating the table of contents (requires to run pdflatex twice!)
\tableofcontents
% start a new page
\cleardoublepage


%%% BEGIN OF CONTENT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Einleitung und Motivation}
Die Poisson-Gleichung, benannt nach Siméon Denis Poisson, ist eine elliptische partielle Differentialgleichung, 
die in vielen Bereichen des Ingenieurswesens und der Physik, wie zum Beispiel in der Gravitationstheorie, der Elektrostatik oder 
der Fluiddynamik, Anwendung findet.\cite{Poisson} Aufgrund der Tatsache, dass es oftmals sehr schwer ist solche Differentialgleichungen analytisch zu lösen
und dass wir in der letzten Aufgabenreihe die Approximation von Ableitungen erster und zweiter Ordnung betrachtet haben, möchten wir für
feste vorgegebene Randbedingungen numerisch eine Approximation der Lösung der Poisson-Gleichung bestimmen und mit der analytischen Lösung
vergleichen.


\section{Theorie}
\subsection{Poisson-Problem} 
Das Poisson-Problem beschreibt die Suche nach einer Funktion \(u \in C^{2}(\mathbb{R}^{2};\mathbb{R})\), sodass für ein gegebenes Gebiet
\(\Omega\ \subset \mathbb{R}^{2}\) mit Rand \(\partial \Omega\) und zwei gebenen Funktionen \(f \in C(\Omega;\mathbb{R})\) und
\(g \in C(\partial \Omega;\mathbb{R})\) folgendes gilt:
\begin{align*}
-\Delta u &= f \text{       in } \Omega  \\
        u &= g \text{       auf } \partial \Omega
\end{align*}
wobei \(\Delta u = \frac{\partial^{2}u}{\partial x_{1}^{2}} + \frac{\partial^{2}u}{\partial x_{2}^{2}}\) den Laplace-Operator für
\(u\) bezeichnet. \cite{PPI_Poisson} \\
In diesem Handout werden wir den Fall \(\Omega = (0, 1)^{2}\) und \(g = 0\) betrachten.



\subsection{Diskretisierung von \(\Omega\)}
Um \(\Omega = (0,1)^{2}\) zu diskretisieren teilen wir dieses in ein Gitter von Punkten auf.
Hierfür zerlege man das Intervall \((0,1)\) in \(n\) gleich lange Teilintervalle der Länge \(\frac{1}{n}\)
und erhält die Menge \(X_{1} = \{\frac{j}{n}: 1 \leqslant j \leqslant n - 1\} \).
Die Gitterpunkte, also Diskretisierungspunkte ergeben sich dann wie folgt:
\[X = X_{1} \times X_{1} = \{(\frac{j}{n}, \frac{k}{n}): 1 \leqslant j,k \leqslant n - 1\} \] \cite{PPI_Poisson}


\subsection{Diskretisierung des Laplace-Operators}
Mithilfe von finiten Differenzen, die bereits im ersten Hausaufgabenteil bearbeitet wurden, lassen sich die zweiten partiellen Ableitungen 
nach einer Variable dann wie folgt approximieren:
\begin{align*}
  \frac{\partial^{2}u}{\partial x_{1}^{2}}(v, w) &\approx \frac{u(v + h, w) - 2u(v, w) + u(v - h, w)}{h^{2}} \\
  \frac{\partial^{2}u}{\partial x_{1}^{2}}(v, w) &\approx \frac{u(v, w + h) - 2u(v, w) + u(v, w - h)}{h^{2}}
\end{align*}
Für \(h = \frac{1}{n}\) mit \(n \in \mathbb{N}^{+}\) und \((v, w) \in X\). \\
Also lässt sich der Laplace-Operator wie folgt approximieren
\begin{align*}
  \Delta u &= \frac{\partial^{2}u}{\partial x_{1}^{2}} + \frac{\partial^{2}u}{\partial x_{2}^{2}} \\
           &\approx \frac{u(v + h, w) + u(v, w + h) - 4u(v, w) + u(v - h, w) + u(v, w - h)}{h^2}
\end{align*}
Dieser diskrete Laplace-Operator von \(u\) wird mit \(\Delta_{h}u\) bezeichnet
\subsection{Aufstellen des linearen Gleichungssystems}
Gesucht ist nun eine Lösung \(\hat{u}\) der diskretisierten partiellen Differentialgleichung
\begin{align*}
  -\Delta_{h} u(x) &= f \quad \text{für } x \in X   \\
              u(x) &= 0 \quad \text{auf } \partial \Omega
\end{align*}
an den \(N\) Gitterpunkten. Somit erhält man \(N\) Gleichungen, die zu lösen sind. Um diese Gleichungen zu ordnen
haben wir für \(x = (x_{1}, x_{2}), y = (y_{1}, y_{2} \in X)\) die Ordnung
\[x <_{X} y \iff x_{1}n + x_{2}n^{2} < y_{1}n + y_{2}n^{2}\]
verwendet. Diese Ordnung induziert eine Bijektion
\begin{align*}
  idx: \{1, \cdots ,n - 1\}^{2} &\longrightarrow \{1, \cdots ,N \} \\ 
                          (j, k)&\longmapsto (k - 1)(n - 1) + j
\end{align*}
die wir benutzt haben um einem Diskretisierungspunkt seine Gleichungsnummer zuzuweisen. Die Matrix, die das Gleichungssystem beschreibt ist dann
\(h^{-2}A\), wobei
\[
\begin{array}{ccc}
  \scalebox{0.9}{$
  \begin{array}{l}
    A \coloneq \begin{bmatrix}
    C & -I & 0 & \cdots & 0 \\
    -I & C & -I & \cdots & 0 \\
    0 & \ddots & \ddots & \ddots & \vdots \\
    \vdots & \ddots & \ddots & \ddots & -I \\
    0 & \cdots & 0 & -I & C
    \end{bmatrix}
    \in \mathbb{R}^{N \times N}
  \end{array}
  $}
  &
  \text{und}
  &
  \scalebox{0.9}{$
  \begin{array}{l}
    C \coloneq \begin{bmatrix}
    4 & -1 & 0 & \cdots & 0 \\
    -1 & 4 & -1 & \cdots & 0 \\
    0 & \ddots & \ddots & \ddots & \vdots \\
    \vdots & \ddots & \ddots & \ddots & -1 \\
    0 & \cdots & 0 & -1 & 4
    \end{bmatrix}
    \in \mathbb{R}^{(n-1) \times (n-1)}
  \end{array}
  $}
\end{array}
\] \cite{PPI_Poisson} 

\subsection{LU-Zerlegung einer Matrix}
Sei \(A \in \mathbb{R}^{n \times n}\), dann existieren \(P, L, U \in \mathbb{R}^{n \times n}\), 
wobei \(P\) eine Permutationsmatrix, \(L\) eine linke untere Dreiecksmatrix und \(U\) eine rechte obere
Dreiecksmatrix ist mit \(A = PLU\).  \cite{LU}
Da \(P\) Permutationsmatrix ist, gilt \(P^{-1} = P^T\).
Liegt nun ein lineares Gleichungssystem \(Ax = b\) vor, so gilt:
\begin{align*}
  Ax &= b \\
  \iff PLUx &= b \\
  \iff LUx  &= P^{T}b
\end{align*}
Mit der Substitution \(Ux = z\) lässt sich \(Lz = P^{T}b\) nach \(z\) mittels Vorwärtssubstitution in \(\mathcal{O}(n^{2})\) lösen.
Danach kann man \(Ux = z\) mittels Rückwärtssubstitution nach \(x\) in \(\mathcal{O}(n^{2})\) lösen und erhält damit die Lösung des
ursprünglichen Gleichungssystems.

\subsection{Vergleich: A als vollbesetzte und sparse Matrix}
Die Matrix \(A\) besitzt viele Nulleinträge; für größere Werte von \(n\) wird das Speichern
der Matrix als vollbesetzte Matrix sehr ineffizient. Daher haben wir Sparse-Matrizen verwendet.
Sparse-Matrizen speichern nur die von Null verschiedenen Einträge mitsamt ihren Koordinaten innerhalb 
der Matrix. Für einen nicht-Nulleintrag werden also drei Einträge gespeichert.
Die Anzahl der Einträge für \(A\) als vollbesetzte Matrix ist gleich \((n - 1)^4\)
die der nicht-Nulleinträge gleich \(5n^2 - 14n + 9\), was man durch Zählen der nicht-Nulleinträge erhält.



\section{Experimente}
Für unsere Experimente haben wir uns die Funktion \(u(x) = x_{1}\sin(3x_{1})x_{2}\sin(3x_{2})\) vorgegeben. Für diese Funktion gilt:
\[-\Delta u(x) = -6(x_{1}\cos(3x_{2})\sin(3x_{1}) + x_{2}\cos(3x_{1})\sin(3x_{2}) - 3x_{1}x_{2}\sin(3x_{1})\sin(3x_{2})) = f(x)\] 
Für diese Funktion \(f\) haben wir eine numerische \(\hat{u}\) des Poisson-Problems, für die am Anfang gegeben Startbedinungen, bestimmt und sie 
mit der analytischen Lösung \(u\) verglichen. Gewählt haben wir unsere Experimente, um zum einen zu untersuchen, welches Format zum Speichern
der Matrix \(A\) sich als sinnvoll erweist, und um das Konvergenzverhalten der numerischen Approximation einer Lösung des Poisson-Problems zu 
untersuchen.

Der erste Teil unserer Experimente richtet sich an die Matrix \(A\) in verschiedenen Speicherformaten.
Zuerst haben wir die Sparsity der Matrix \(A\) und ihrer LU-Zerlegung betrachtet.

%TO DO ADD DIAGRAMS FOR SPARSITY

Zudem haben wir auch den theoretischen Speicherbedarf der Matrix \(A\) im vollbesetzten und sparse Format untersucht.

%TO DO ADD DIAGRAM FOR MEMORY COMPLEXITY

Im nächsten Teil unserer Experimente haben wir die \(\hat{u}\) mit \(u\) graphisch verglichen.
Dazu haben wir zunächst beide Funktion für \(n = 4, 11, 128\) geplottet.

%TO DO ADD ANALYTICAL SOLUTION AND NUMERICAL SOLUTION PLOTS

Ferner haben wir den Fehler zwischen der approximierten und tatsächlichen Lösung untersicht, indem wir zuerst den maximalen Fehler
in Abhängigkeit von \(n\) geplottet haben und haben dann die Fehler an den einzelnen Diskretisierungspunkten in 3D, sowie Heatmap-Format
geplottet.

%TO DO ADD ERROR VS NUMBER OF DISCRETIZATION POINTS AND 3D/HEATMAP PLOTS OF ERROR


\subsection{Beobachtungen}

%TO DO ADD REFS TO ABBILDUNGEN

\begin{itemize}
  \item In Abbildung PLACEHOLDER %TO DO ADD NUMBER 
        ist zu sehen, dass, für größer werdende \(n\), die Anzahl an Gesamteinträgen in \(A\) im Log-Log Plot proportional zu \(n^4\) verläuft,
        während die Anzahl an nicht-Nulleinträgen proportional zu \(n^2\) verläuft und damit langsamer wächst.
        Auch zu sehen ist, dass die relative Sparsity gegen 0 geht und zwar proportional zu \(n^-2\)
        Auch für die LU-Zerlegung ist ähnliches Verhalten zu erkennen.

        %TO DO MAYBE ADD EXPLANATION OF > 0.001 (by abs)

  \item In Abbildung PLACEHOLDER %TO DO ADD NUMBER
        ist der theoretische Speicherplatzbedarf in Abhängigkeit von \(n\) im Log-Log Plot
        dargestellt. Für größer werdende Werte von \(n\) steigt der Speicherplatzbedarf für das raw-Format
        stärker an, als das CRS-Format, also das Format um \(A\) als sparse-Matrix zu speichern. Es ist zu sehen, dass der Speicherplatzbedarf
        für das raw-Format proportional zu %TO DO ADD PROPORTIONALITY 
        und das CRS-Format proportional zu % "  "  "     "
        .

  \item In Abbildung PLACEHOLDER %TO DO ADD NUMBER
        ist der Vergleich der analytischen Lösung mit den approxmierten Lösungen für verschiedene Werte von \(n\) dargestellt.
        Es ist zu beobachten, dass, für größer werdende Werte von \(n\), die approximierte Lösung sich der analytischen Lösung immer mehr annähert.

  \item In Abbildung %TO DO ADD NUMBER
        ist der maximale Fehler zwischen der numerischen und analytischen Lösung in Abhängigkeit von \(n\) im Log-Log Plot zu sehen.
        Man kann beobachten, dass der Fehler für größer werdende Werte von \(n\) immer kleiner wird.
        Für \(n = 5000\) liegt er bei ca. \(10^{-3}\) und
        für \(n = 10000\) bei ca. \(6 \cdot 10^{-2}\).
        Dabei ist auch zu beobachten, dass der Fehler ab \(n \approx 25\) proportional zu PLACEHOLDER
        %TO DO ADD PROPORTIONALITY
        verläuft


  \item In Abbildung %TO DO ADD NUMBER
        ist der Fehler an den einzelnen Diskretisierungspunkten, im 3D und Heatmap Plot, zu sehen. \\
        Für \(n = 4\) liegt der Fehler zwischen ungefähr 0.04 und 0.14, \\
        für \(n = 11\) zwischen ungefähr 0.005 und 0.035, und \\
        für \(n = 128\) zwischen ungefähr 0.00005 und 0.00030. \\
        Es ist also eine Verringerung des Fehlers an den einzelnen Diskretisierungspunkten für größer werdende \(n\) zu beobachten.
\end{itemize}



\section{Auswertung}

%TO DO ALSO ADD REFS HERE

\begin{itemize}
  \item Der stärkere Anstieg in Abbildung PLACEHOLDER %TO DO ADD NUMBER
        der Matrix \(A\) im vollbesetzten Format verglichen mit dem sparse Format
        entspricht den Erwartungen, denn die Anzahl der Gesamteinträge ist wie in der Theorie erwähnt
        gleich \((n - 1)^{4}\) was proportional zu \(n^4\) ist, und die Anzahl der nicht-Null Einträge
        ist gleich \(5n^2 - 14n + 9\) was proportional zu \(n^2\) ist.
        Auch dass die relative Sparsity im Graphen proportional zu \(n^{-2}\) verläuft, ist hiermit zu erklären,
        da nach Definition die relative Sparsity gleich \(\frac{5n^2 - 14n + 9}{(n - 1)^{4}}\) ist, was offensichtlich
        proportional zu \(n^{-2}\) ist, also in \(\mathcal{O}(n^{-2})\) liegt.

        Auch der stärkere Anstieg des theoretischen Speicherbedarfs in Abbildung PLACEHOLDER %TO DO ADD NUMBER 
        ist wie erwartet, da für das raw-Format jeder Eintrag einmal abgespeichert werden muss, also liegt hier das Speichern in
        \(\mathcal{O}(n^4)\) und für das CRS-Format für jeden nicht-Null-Eintrag drei Werte gespeichert werden müssen, was proportional zu
        \(n^2\) ist, also in \(\mathcal{O}(n^2)\) liegt.

  \item Der graphische Vergleich in Abbildung PLACEHOLDER %TO DO ADD NUMBER
        zeigt, dass die numerische Lösung für größere Werte von \(n\) immer besser
        mit der analytischen Lösung übereinstimmt.

        Dies wird ferner von Abbildung PLACEHOLDER % TO DO ADD NUMBER
        bestätigt, denn der maximale Fehler zwischen der numerischen und analytischen Lösung
        ist für \(n \geqslant 5000\) kleiner als \(10^{-3}\).
        Dabei liegt der Fehler in \(\mathcal{O}(n^{PLACEHOLDER})\) %TO DO ADD PROPORTIONALITY

        Auch Abbildung PLACEHOLDER % TO DO ADD NUMBER
        zeigt dies nochmal durch einen Plot des Fehlers an den verschiedenen Diskretisierungspunkten.
        Während der Fehler zwar variiert, so wird er für größere Werte von \(n\) immer kleiner und liegt beispielsweise
        für \(n = 128\) nur noch ungefähr 0.00005 und 0.00030. 

        Dieses Verhalten stimmt auch mit der Theorie überein, denn die analytische Lösung ist, für das gesamte Gebiet \(\Omega\) definiert,
        und da je größer man \(n\) wählt, man auch mehr Punkte des Gebietes abdeckt, und die numerische Lösung daher gegen die
        analytische Lösung konvergiert.

\end{itemize}


\section{Zusammenfassung}
Untersucht wurde das numerische Approximieren einer Lösung des Poisson-Problems für das Gebiet \(\Omega = (0, 1)^2\) und \(g = 0\).
Dafür haben wir das Gebiet in ein Gitter von \((n - 1)^2\) Diskretisierungspunkten aufgeteilt und die zu suchende Funktion an diesen Stellen
mithilfe eines Gleichungssystems approximiert. Zuerst wurde die Matrix \(A\), die das Gleichungssytem beschreibt untersucht. 
Unsere Ergebnisse sind, dass die Anzahl der Gesamteinträge viel schneller steigt, als die der nicht-Null-Einträge, was ein Speichern
dieser Matrix im CRS-Format sinnvoll macht. Selbiges Ergebnis fanden wir auch für die LU-Zerlegung von \(A\), die zum Lösen des Gleichungssystems diente,
dieser Matrix.
Zum untersuchen des Konvergenzverhaltens der Approximation nahmen wir uns die Funktion
\[u(x) = x_{1}\sin(3x_{1})x_{2}\sin(3x_{2})\]
welche die analytische Lösung für
\[f(x) = -6(x_{1}\cos(3x_{2})\sin(3x_{1}) + x_{2}\cos(3x_{1})\sin(3x_{2}) - 3x_{1}x_{2}\sin(3x_{1})\sin(3x_{2}))\]
für das Poisson-Problem ist.
Wir haben unsere numerische Lösung für verschiedene Werte von \(n\) mit der analytischen Lösung verglichen und fanden,
dass der maximale Fehler zwischen analytischer und numerischer Lösung in \(\mathcal{O}(n^{PLACEHOLDER})\) liegt.
Auch graphisch ist zu sehen, dass die numerische Lösung für größere \(n\) der Funktion \(u\) immer mehr ähnelt bzw.
gar nicht mehr zu unterscheiden ist. 


\printbibliography
\end{document}
